\section{Zastosowany algorytm}
Program pobiera listę wszystkich ubezpieczeń zarejestrowanych w bazie danych i zapisuje je w postaci listy obiektów klasy \e{Insurance}. Następnie porównuje każdy element listy z warunkami wyszukiwania. Jeśli warunek wyszukiwania jest spełniony, następuje inkrementacja licznika. Po zakończonym przeszukiwaniu, wartość licznika jest zwracana na wyjściu programu.

\section{Mechanizm połączenia z bazą danych}
Do połączenia z bazą danych zastosowano klasę \e{EntityManager}. Połączenie z bazą danych oraz pobranie listy ubezpieczeń przedstawia poniższy kod:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
@PersistenceContext( unitName = "persistence93514" )
private EntityManager manager;
...
List<Insurance> out = manager
	.createQuery("SELECT i FROM Insurance i")
	.getResultList();
\end{lstlisting}
\end{center}
